因咩事近排連登無啦啦吹奏IT

一個二個傻撚左係到吹奏it。周撚圍同人講fg20k up,做一兩年40k。以為自己tech giant咁驚死冇人入行同你爭。
先唔講係咪真係咁好搵，咁撚大個人知唔知咩叫靜靜地
好心你地無時無刻記住自己只係一隻it狗，咪撚再水人入行做狗好冇

驚人同你爭飯食？

事實上entry level is not bad

做耐就知有伏，但到時候已經進退兩難

咪臭係

點解要水人做狗

其實就係愈貴人工愈執屎

拉喉放線上一手做得亂，可以拉過條新

做程式、網頁，只能用自己青春去幫人執屎

連登多後生仔，見自己starting好過其他人就打曬飛機it狗去到40歲左右，上唔到management既咪等做保安，講真20年經驗，個價我請到2，3個fg，要你件老野做乜撚

開始爆煲
炒舊人換新人
多新人入行 就可以壓價

要做狗冇人阻你

it狗，30歲樓下跑贏大市
30歲至40歲同大市同步
40歲打後跑輸大市
45歲後係公屋巡樓

程式、網頁如果由0開始起都OK，如果係接上一手啲亂Code嚟改真係Dirty work

因為太多IT狗係度吹奏自己人工高 福利好 又hea 又準時放工，令到個個都信係真，狗衝轉行做IT。

隔離post話agent請唔到人的工，其實都係市場上既爛橙

不嬲IT狗有料既好易跑贏大市
但係十個人入行得兩個正常

執完一個唔該就炒你

對IT有熱誠又如何? 無飯開無錢租樓就咩都唔使講!
最慘就係經常超時工作! 女朋友!老婆!都做了有錢佬的公廁!
想像一下, 今晚, 你已經係第N晚無補水屈響Office開始改program, 陪唔到你將結婚的女朋友晚飯.
女朋友見你咁忙, 就應了某位已經投身iBank的舊男同事邀約,
去佢中環Soho的studio flat食Home Made特色義大利菜.

7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的"啊!"了一聲, user interface 終於出到了
你女友"啊!"了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.
你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

根本嗰兩個正常嘅都要驚中年失業，做it你要勁到識飛先可以中年無憂

駁唔到

真係好撚on9, 前兩年日日笑IT狗

起薪係高啲嘅, 18k-22k, 但係3X歲做唔到manager就基本上玩完

同埋IT狗其實真係做到仆街, 做過間vendor日日做14-15個鐘, 冇補水, 最多補返假

咁睇你有幾回塘啦 大把人冇料呃飯食就真

咁你轉行過嚟未?
20K起薪, 聽聞仲hea到仆街wor

一個行業可以有大把人「冇料呃飯食」
仲入行做，真係等做臭自己

再吹奏落去就黎起薪都變低埋

有料嘅冇可能驚中年失業
問題係冇料

咁入唔入行睇興趣 暫時都仲做得開心既
不過只會同人講冇興趣shoot野學新野就咪入行

其實樓主講既情況行行都係咁
做IT人工其實真係算唔錯

利伸：非IT人

it要做到有料付出唔比醫生/ibanker 低，但香港有料嘅it狗地位同收入比起醫生同ibanker如何大家有眼睇。除專業外你要學多幾多domain先追到人收入，性價比低到一個點

有手有腳識呼吸偉論

仲水人入行 爆硬煲😂
利申it 狗諗緊轉行

同美帝兩回事

果邊真心勁,好多由細細個10歲起已經有興趣接觸code

根本IT係大勢
未來世界都係科技公司主導 (700, alibaba, apple, spaceX, etc)

IT缺不了

後生唔讀，老年知味道

人地有世界最top既IT公司
就有良好既start up文化

人地失業未創業，HK未等做看更

你講既公司無一間係香港

頭三年做vendor 人工升幅唔錯
不過比較忙 當然未忙到做死人

之後轉左inhouse 勁得閒
不過預左d user 當你狗
要學識點樣保護自己同推走workload
因為user 既諗法好多時都好痴線
人工升幅唔多

不過都係要轉黎轉去先加得多人工
餓唔死但好少會做得開心

個個以為自己3大fg有經驗既精英咪去開20k
見過個hd無經驗成績唔好開16k搵左半年先有vendor請

香港家陣讀咩都係仆得街

你舉嘅例有邊間係香港

點解？因為兒登講野伏人唔洗成本

咩撚野好過其他人大把工 starting 20k up。it讀咁撚多c++ algo math整到張degree返黎仲要有project demo比人睇先有得入行20k.未計社會地位低下同技術換代快

工程狗有力一戰

工程撚有技術換代咩，我地講緊嘅係5年一代啊

但係工程狗轉工叫價最多一成
It狗睇post個個2-3成咁加

通常連登仔一吹捧就爆

電訊果邊有，不過係十幾年起跳
it日日讀書，讀完到中年真係輸

20k做vender西工
寧願17k做in house過退休生活

做落就知咩叫code liability
而家都係D你睇我好我睇你好既野
執屎執到on9既時候你就知要轉工走

IT特別嚴重, 一年已經有幾樣新野要學

c++依家學校淘汰左 改教c#
其實唔追高價 少個兩三千大把in house廢老退休job有得揀

矛盾嘅係你寫到d個system盡善盡美易maintenance 易比人pickup, 呢個時候你人工一高些少就要ready準時比個新黎嘅代替

屌你老母it狗邊有女

15K 兩年前 搵咗一星期 兩個Offer 讀咩大學反映唔到你係咪精英嘅 科大First Hon 成個毒撚咁搵鬼出 20K 畀你咩

係你嘅問題，唔使同人講你係個連女朋友都無嘅it 狗

睇完你個po搞到我岩岩fg都好驚利申無料

老野上到 Management 咁又點
d 靚做 d 野班老野都唔知識唔識
人工高仲容易俾人迫走

根本就唔應該叫it

屌佢個西，識新女時條女問你做邊行，你答:做it
即刻印象打7折

最後開幾k？

無大學15K都唔易啦

唔吹奏it邊有得炒it狗？
公司唔裁員點財源廣進？

繼續吹奏IT
個個入行 其他行業就缺人囉

當你想幫人清屎

你又有無咁既Technical and business know how 肯定自己做岩先

於是大家累鬥累，一日唔Refactor 都唔會有Production issue

睇下幾時爆performance issue or 一炮過搬system 再做

前世做壞事·今世做IT

讀IT做IT行業前，停一停，諗一諗，切勿誤入歧途。 若要生活好，唔做IT佬。

香港IT折墮大典

1. 學習時間長, 技術推陳出新, 浪費金錢時間
2. 工作要求技術越來越多
3. 如非金融機構, 人工偏低
4. 老闆偏向請新人/ fresh grad, 貪佢地唔洗養家(所以it人永遠沒唔洗旨意有頭家)
5. 容易被炒,因請人的人未懂判斷合適條件,請左先發覺唔?
6. 空降管理, 老闆/project manager無能(剛愎自用)
7. it 同事偏向自私自閉, 極難相處
8. 行業外判越催嚴重
9. 識唔到女/工作環境無女
10. 無年有大量滿腔熱誠的新血入行, 拉低人工, 造成供過於求
11. 上了位有technical 的上司會非常串,以為自己天下無敵
12. 無出路, 工作不穩定
13. 社會人仕不重視技術, 對 IT 認知不足(有d on9以為有電就是it人識的)
14. 難轉工, 每次轉工都須要學習/操熟技術, 所費須時
15. 工作職位甚少且每份工作要求技術經驗不同, 好難撞得中.公司請人亦絕不妥協
16. it 行業相信係所有行業中最多碩士的一行
17. 每次經濟差時, IT行業必大受打擊, 工作職位變得極少
18. 任何公司裁員首選 IT
19. IT 野做完就沒, 唔係長做長有,行業難以終老,連穩定的生活也沒有, 想找長工應做文員
20. 賤命出售, 燃燒生命, 照亮公司
21. 做 inhouse IT = 做乞兒, 可有可無, 要識埋堆同奶老細先可生存
22. 對電腦多過對人, 形成內向性格, 失業後最終變成隱蔽青/成年
23. 一般人不會因為你技術好而欣賞你, 因為它們不識
24. 因it 要求高學歷, 長期失業後難以申領老綜
25. 永無進升機會(職位問題)
26. 老闆/客戶喜歡抄集別人作品
27. it 工作多數沒有任何福利
28. 人工不足供樓, 養妻活兒, 做死一世單身漢
29. 做 programmer 非常危險, 老闆要 code 唔要人, 炒左你請個平d (無限量供應)
30. 今日值錢的技術, 明天可能免費
31. 前景灰暗, 容易患上抑鬱症
32. 以前對it 有興趣入行, 但多年後失去興趣, 失去動力學習新技術. 轉行又老了, 未必夠後生仔競爭

咁先好，有工開

啱啊，我琴晚OT到三點執屎，今朝六點起身由大西北搭車返工。

喺車上面揸緊時間喺手機睇文學新Tech，九點過啲啲返到公司畀老闆屌咗三分鐘，雖然條氣唔順但冇反屌到，費事同佢嘈咋。

算係咁啦，我五年經呢個時勢𢭃到 22K 好過好多人架喇，連登吹水啲嘢勿認真

22k 俾人屌都唔出聲

炒左你都搵唔到咁既價肯做到半夜啦

啱啊
it夕陽行業
咪撚入嚟同我爭飯食

我唔出聲係讓佢咋 你以為我淆底咩

佢有腹肌？

好多公司p仔做幾年都係得20k多d咋

真

IT狗完全冇諗過移民既正白痴

出招驚人入行爭位呀
公司啱啱先黎左新人
呢個時勢起碼唔使被裁先

on9 我就係幫人執緊屎

本來想入行

我全程望地下，唔知佢有冇腹肌。我唔係唔敢望佢 係費事搞大件事

戇鳩, 你呢D係舊思想, IT係大勢黎, 一定越黎越好景, 越黎越多工, 越黎越好PAY, 到時其他職業都要讓開比IT上

好搵到仆街 成班傻西仲衝engine

好多人以為做 IT Support 好吃香
更加以為做 Programmer 有手有腳亂打code copy and paste 就完

準時放工？ 準時講緊夜晚11點？

咪就係

咁係早放喎，好彩我每日都夜晚十二點準時走

做人又唔好妄自菲薄
道指跌左三分一，
iBank男排緊IFB
IT狗：好彩OT到無時間炒股

你唔好講到咁瞹眛啦
根本IT狗就係人工低,工時長,被人屌
人工連警狗都不如

我讀過 IVE IT HD
如果依家做文員仲舒服

係屎上面堆糞柯多篤鋪面如何?

我以前讀過 IVE IT HD
做過 IT 半年之後轉行
反而依家做普通文員仲舒服
人工又唔差
好彩我轉行得早

都唔明依家仲吹奏 IT
講到 IT 係水泡咁

白痴 跳咗IFC 之後 iBank 貢獻嘅 GDP 高到 IT狗一世都追唔到

IT人工高又易做
有咩唔好

啱啊，吹奏 IT 同話洗碗人工高有咩分別

成班冇料 IT Support傻鳩做執屎位就吹到it行業好似好唔掂

big data ,ai 唔撚見你講

iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

做地盤搵得仲多啦， 收工又準時
可以做到60歲

你好撚勁？貼糧單囉

做IT會窮 炒又炒先,花紅又比SALES/OPERATION 少

好文采

真事，而且仲要慢慢失去同人溝通嘅能力，我一月尾 Work from home到而家，淨係出過幾次街咋。

programmer 唔係主要職責就係google同copy and paste 整舊野出到貨就ok

但之後又變左白色

耐唔耐都有人吹奏架啦
搞到個個走去讀IT
以為IT = 人工高福行好Work Life Balance乜乜柒柒
出到嚟市場先知中伏
HK NO IT

聽講IVE都18K咼

多數都要Shift/ OT到仆街

Programmer喎

OT就多數有架啦
閪啲嘅咪再有On-Site Support咁

真系吾知咼 多謝 Ching 教路牙

有冇諗過人地係有呢方面嘅知識先做到㗎

繼續唱衰IT

有人fg ive畢業搵到18k, 但十個人都唔知道有無一個得
5個轉行， 2個搵緊工， 2個搵緊14k人工無人知道

都未必有

猩港咁多IT狗有幾多人做BIG DATA,AI?

70都OK

大把人讀完 IT 都唔做 IT 狗啦
基本上拎學歷就算

容海恩就係一個好例子

條女G黎,戴定多個BRA沖完涼更換隨時上床屌西

條臭雞讀IT既?
咁閪蠢我估佢HELLO WORLD 都PRINT唔到出黎咼

做工程師
Software engineer

連登吹咩好你做相反實無死 我就奶過好多次嘢

你香港乜公司咁巴閉呀？
ai 位係你業務重心？

咁堅，去科學園展覽下好播

冇嘢做架 快啲入行啦

你咁醒 應該可以入google

做it sales就好搵過it狗好多
it sales可以咩都唔駛識
大把bonus

又假膠

CS graduate 入行都叫正常
一班唔關事既入行唔知做乜尻, 特別係寫code
冇mindset, 寫埋啲野又難main又難睇要, 又要其他人幫佢執屎

呢一幕我一世都唔會忘記

冇所謂啦 hk no it

所以咪話好多人呃飯食
十個sales 九個都唔知自己賣緊乜 淨係識markup

It 一向有料先高人工
連燈仔係咁足奏點班cs 底都冇既外行人入行
跟住做19support 得13k 人工就鬧it 垃圾😂😂😂

上年年初自費報了CCNA FULL Track
經過上堂學習 再不斷背題目
但意外地考了一次又一次的失敗了
明明背好了答案 問題出在那裡呢
才發現學校給的答案與網上的答案有很大分別
不甘心 於是再在外國網付費買了試題比較
一買更惆悵 對比下發覺很多的情況是
即使是同一條問題,同一選擇答案
竟然可以有3個不同版本(學校,網上,買試題)
不知是否CISCO缺錢 硬件滯銷的關係
考一次也接近3千個大洋
門檻高也不緊要吧
別人學你的器材也不好這樣作弄學生吧
還未算每3年1次 下個月又轉課程了 學的都白費了
聯絡到CCNA的同學 得知他早已通過了考試
找到一份萬八蚊也不足的十卜
但當沒有任何證書也收緊萬六人工的時代
當揸九巴入職也有二萬四千五百元的時代
盡情說我廢吧 連CCNA也過不到的人
才發現這行不屬於我的

IT比狗做

簡單講

IT喺眾多工種當中，性價比偏低

當然，如果你好似台灣立委唐鳳咁，IQ180， 時薪係用bitcoin 計嘅人中之龍 咁就除外

咁樣講就等如會有女埋身？

引多d勁人入行好過，好多做it 其實資質好廢，唔肯學下自己做果行既business environment，下下users提出問題，諗都唔諗就ban左先，inhouse有班廢到直情出少少問題就搵vendor，懶學人地個application，好心搵班醒d既黎做，有時見炒人炒it先會覺得有班it人係抵死

唔識就搵presales
最重要個b仔大舊

真, 有名你叫連燈
燈到cls

你有想過讓巴菲特幫你投資嗎？

史蒂夫鑽研全球投資機會戴夫精研如何成為六十級巫師

岩 應該多啲勁人入嚟

Agree, 有班it 真係同佢地傾計傾到燥，做過it consulting而加做返users，如果你technical好掂，business snese差d都算，但慘在有班technical又唔掂、business snese又唔掂，仲要懶呢下先死

我只可以話it需求太太，太少有質素既人入行

IT係搵到錢既
大前提你要不停進步

it好景呀
快啲入行喇喂
ifc唔夠多人呀喂
你想死無理由唔畀你死

簽單前就乜撚都做到 簽完就叫你有咩搵Technical 跟

IT討論區#1 話乜都唔識 + HD 至少有16k 係咪已經唔得了?

港共ap2囉

真係唔好入行，做到情緒有問題

我覺得最慘係好多tech唔掂
唔識點deliver 個solution 做出黎既野都係屎
太多人一唔掂tech 就靠吹水食老本

呢個真 會做到想死+詛咒上一手全家

可以，但要 presentable，呢樣難過登天。

intern 得5-8k

冇料邊行都唔掂

笑左做呢啲有幾多個

笑撚死講到香港係high tech城市咁

香港鬼有咁多ai比你做

咩年代呀大佬，啲人仲成日話it冇女，我返工個邊都大把人有女，有個直頭幾靚仔做開player連架妹都食過
利申 讀cs返緊placement

快啲一齊推爆IT

五年經22k我間u comuputer science fg個mean都唔止22k啦

香港大把it好搵到癲,但你地個個淨係講IT Support唔得然後吹到全行唔掂

呢啲咪即係淆底囉，清唔識中文?

Mean

大把人一嘢拉高個mean

Median 先有啲參考價值

啲人吹水你又信 出嚟做過咪知囉 未見過世面嘅小朋友喺度 U U U

吓 咁樣叫淆底？我費事搞大咗大家唔好睇咋，出嚟做嘢要學吓咩叫面面俱到 唔係你好快被人炒

好多野做落去就係non Google/stackoverflow-able

出黎返緊placement算唔算我啲fg朋友個個23k，6點幾放工

成日朋友朋友啲人講你又信

你係咪on9，啲朋友係返工同事黎，我都係做it狗placement，睇住佢6點幾返工去飲野chill，定佢飲完偷偷地返公司我唔知呀

但真係有依個價 係咪你公司閪咋？

依家有5年exp實過22k, 港資都出得到.
唔明佢點解咁怕事

fg正常16K左右。
it support左一世都好難有30K，唔好咁多幻想

如果係u grad,5年exp一定係underpaid仲係好under個隻，可能佢ive或者asso hd掛

我怕事？講真未驚過囉 費事搞大佢 你哋啲細路仔唔明架喇

唔怪得個人咁ON9,原來讀CS

Presentable都做唔到，畀你三大grad都無柒用啦

真事 成條毒撚咁 MIT畢業就應該有 18K 起薪

有幾多IT好搵到癲?
夠唔夠白衫狗搵得多?

個朋友FG做IT已經25K, 兩年後問佢已經40K
我仲係得29K...

見過有人用水果做 variable ，汁住屌鳩佢祖宗上下19代。

想識，pmed

IT準備裁員啦

我知IT分好多種 做邊範先會咁高人工

Nostrils exhaled

大把有女或者結咗婚

推爆佢先 垃圾IT狗

好多新公司做緊
其實it業工程業都係一鳩樣，叻嘅好搵得，普通嘅餓你唔死

Hd兩三年經都有依個數..應該唔洗5年

你計人頭
白衫人數一定仲撚少啦

High end賣資畀外國多，香港人無乜人知
香港一張八仔都玩幾十年

Programmer aka “Software engineer”

我可以答你 一定無 非degree本身起薪係13 14K左右 2-3年前

公司批firmware / software eng
除咗fg，基本上都3/40k人工

我當年係 14k 起薪，年年有加薪架

連登仔個個 fg 50k

個system有咁上下複雜果陣根本refractor唔到有d地方可能有關連 但份spec冇野code又好難睇得出 好似我果到成日有d requirement係客同ba報bug 經ba把口叫我改 冇落正式文件

下一手係冇可能知我改果陣考慮左d咩
每個客同大量cust野
明明同一個系統 唔同客套 code可以好撚大分別

放心大把做咗好耐嘅人都冇料，個個都喺度扮晒蟹

呢d 我覺得就好似幾年前mobile app 咁間間公司都話要做
一時間需求極大 同好多垃圾鳩app
一般私人公司都係搵番vendor 算啦
香港行業ai 可能都係講緊facebook ai reply 等等

做開金融IT 就好搵
一般砌下ui api 果d 就餓唔死 但比client 玩死

係咪好驚人搶飯碗

咩it工呀
睇salary report都高幾k啦

唔見有吹奏

香港ai 業同緊fintech/robotics/medical玩緊
唔少數一直同緊支那/歐美公司合作
曝光率低係因為好多公司都想靜靜雞賺錢

到technical搞唔掂 就投訴technical
話下次簽唔返個客 係technical問題 唔係佢問題

唔係做開都唔易入到去
多數都係請人main 下erp
Digitalize 下d workflow 咁

可能我廢

岩岩fg覺得自己有啲死不像 乜都唔精 拎住個ie degree但係唔知做咩好
有無高人指點下我

Sales yes man 都話
Presales 都yes man 既話不如算鳩數啦

It其實唔係限死寫software
仲有design/testing etc
根本it高人工嘅工已經脫離咗純coding

最基本，你想行咩範疇咩行業，it係個好空泛嘅term

因為可以在家工作。如果因今次疫情多咗人入行，會拉低咗人工

2013年HD畢業有啲已經13K啦（要返shift非programmer）

Ibank男點會睇得上IT狗條女呀
IT狗條女 靚極都唔會係上流社會級數囉

好多都係十幾年甚至十年以下年資嘅startups，唔係好有興趣嘅人，唔熟啲嘢係好正常

睇公司類型
自己唔多覺好多會獨立design 同testing 有人
做過幾公司都係一腳踢
有d 仲係包埋要跟客/跟vendor

咁希望之後會好d
Startup 比我個感覺好chur / 呃錢

送到上門食吓啫，玩認真咩？

食慣飯嘅會走去食屎？

食開鮑參刺肚都會想食吓豬大腸啦 你體會唔到架喇

燈爆佢

香港做it 係做sales & marketing同implementation，R&D唔會係香港做

你食開咩女無人想知
世事無絕對，屌女屌得悶都想屌下豬扒
講完

舊同事走左去做AI 袋緊兩皮多d
間野同土木工程公司合作唔知計d乜尻野數
佢日常都係implement下人地d algorithm
佢都唔知d野計得岩唔岩
根本冇人地果行嘅知識
都係唔岩試到岩為止

真心唔知你對big data,AI哩d聽到就高潮嘅字眼有咩理解
但由0開始砌AI嘅公司唔多
大部份人都係做下implement同integration

真，支持你呢個大人日日係公司俾人屌之後淨係識上黎鳩噏

真係整algo出黎嗰班好多時係pure science ,跟本嗰班就唔係歸類為it

到時你咪知囉 你呢啲懶醒嘅廢青肯定第一個被人炒

如果我得22k都要做通頂嘅話，俾人炒真係未撚驚過，屋企仲要係住私樓

都話你未戒奶架啦 幼稚到搬屋企出嚟講 你屋企有錢有咩用？帶埋媽媽返工 Lunch 餵你飲奶奶？

我個到請幾個FULL TIME FG,無一個過20K

做到成隻狗咁都吹奏

樓主pin呢個 警世

IT SUPPORT 要識乜?
NETWORK? INFRA? LINUX? DATABASE ADMIN?

另一個post仲見到有人話
依加係IT狗ge黃金時代

咁夠唔夠藍衫狗多?
藍衫狗仲要有住宿,醫療,OT

點解我個到又係咁

事實係得it毒撚先會上連登

AGGER

係，世界未來20年it玩撚哂

只係香港太落後

08年前係

由smartphones 興起後已經唔係咁喇

其實覺得講人工之前應該講下做咩位,邊間u grad同係一個點嘅人
識人2年經30k 對上一份20k都唔到
不過佢係中大grad 讀書好勁 加會睇好多寫code書/資訊 會研究code研究到好deep嘅人黎

亦都識人cs ugrad 寫web三年經連restful都唔知咩黎
完全冇concept 亦都冇興趣研究code
乜都冇比較黎有咩意義

我理解係大部分係鳩做，次次都係自圓其說，無一個好系統性既歸納結果既方法，中哂統計上既garbage in garbage out，有d所謂analytics根本係吹水，一幅line chart吹到預知國運咁

我都識人 2.5 年經 41K，diploma學歷，之前做 Fullstack 而家寫 iOS。

佢份人就係9upper嚟嘅，但偶然會睇吓啲 Tutorial 諗吓啲 Tech 嘅原理。

比較吓

但我識d人都係咁上下起薪..但係升勁快..（雖然sample size = 幾個）

我同期做marketing加人工慢佢勁多

好多大公司加好少 咩pccw個啲

AP2如何

我屋企人就係例子，55歲management比人兜走，有層樓未供完，個女重讀緊書

巴打做咩Vendor?

美帝國澳洲囉
不過妳英文要勁過D阿差
佢地好多勁人 多過香港大陸好多

我嗰度都係咁 仲要爛曲 做到我hihi
利申：已辭

重寫算啦

唔好做it狗啦

唔知個作者退休未

唔好擾敵喇,由高登擾到連登擾左10幾年喇

講真除左醫護之外行行都畀高連登仔踩到一文不值

我讀完it連web都唔識寫,一本it書都冇睇過
it呢d都係睇人多，因為大部野都係要自學

entry 係唔難
但上位難
一係你 tech 勁到葉問咁
一係你識做人

幾多錢係個上位線？五萬？十萬？廿萬？

開 70K 畀你但有人幫你 Design 同有人 Lead 你點睇？

唔好吹奏 一吹就仆街 咪燈it呀

IT咁多個工種，咁多唔同industries ，你想做咩先

有料行行都揾到錢啦，關咩it事
讀書讀到仆街係真

所以#1個價係for正常人同有能力既人
如果照完鏡都覺得自己毒既又唔識同人傾野既就調整下

情願重水喉 電工 紮鐵 釘板都唔好做it

立即除褲屌

但做死一世曲狗上唔到位

呢個真
最撚簡單嘅就係presentable

It fg 30k 是常識吧

上左位都未必有70k

五年經驗22k，你有冇諗過係你嘅問題先？

心水清

我有咩問題 個市就係咁，你哋成日 FF 自己兩年 40K 真係好悲哀 想呃鳩邊個？自欺欺人

IT確實充斥各式各樣的弱能人士
個demand無咁易充滿

我公司一堆呃飯食攞緊3XK人工仲要連基本排SCHEDULE都未撚識做野做到一PAT屎咁

例如？

例如我

利申 41

見有人話叫5年經搵得22k既人反思有冇諗過係自己問題，我唔知佢既學歷同工作範疇係乜啦。

我講我自己，三大CS畢業，四年經，Web Full Stack，而家都係搵27k，自問唔係毒撚樣，把口又唔係唔識講野（高考中英Oral都A），不過我衰在一直都唔係金融/ 銀行field度做，係做Startup/ In house/ 半vendor既公司。見連登、Headhunt又講到個市咁好，兩三年經既人都好多30k up甚至40k（自己都真係識人有呢個人工），我早排搵工咪試下叫35k咁囉，結果又比agent 嫌我叫得高，靠自己send CV搵既interview又冇offer，搞到我都好懷疑人生😕 問題出係邊

的確係香港bank/finance 做IT人工會高一截
無計香港純Tech公司賺唔到錢 比唔起錢請人
你勁到識飛都未必有人地ibank IT fg 40/50k人工

agent 嫌你叫得高只係佢地太垃圾
轉工叫加3成好正路
agent 為開單乜仆街野都講得出

3年經驗25K都覺得低

可能skillset唔夠
又可能係未試過lead pj剩揼石仔
又可能係你個agent廢
web fullstack都有分新舊tech大細pj啦

我好多friend 3年都過左30k
自己fg個時係22k (三大cs grad)

點解你哋唔學我偶像

少左見工運

入IT post睇睇，偶像唔係剩係得運氣

唔好再吹奏it人工高呀點
呢行你要學好多野考埋cert
到三中就會開始樽頸
再上唔到去就真係等比人炒
利：小薯 見住啲senior developer喺經濟唔好下要執包袱

二次都是衰在ＨＲ班仆街手上

寫開咩

問問自己識幾多先講人工

人地日日都github medium stackoverflow 既時候你又做緊咩

不過（香港）性價比低我都認同嘅
但如果想同其他industry 比
例如medic gbs law qf ac啲所謂神科比價錢時

我會問下你有無信心做top 0.5% 既intelligence （神科平均收生係top 0.3%-0.5%左右）
講緊係已經係唔算太harsh

香港啲it廢老係咁
乜柒都唔識
齋識吹水

仲有啲人覺得上左位可以唔使寫code
笑撚到我
人地啲dev去到50/60 歲都仲開發緊新tech
因為人係當dev 一個profession咁睇
做dev一個唔覺意寫錯嘢真係可以死人(787max)
meanwhile 香港啲it 廢老永遠都唔會有覺悟

覺得可以0code就係被淘汰嘅主因

依行有度on9
成鳩日有啲無tech底既人係度鳩下鳩下

係啊講緊你地班0code pm 啊屌你老母
仲有新興position AGILE COACH 我屌你老母
Agile 係Programmer 提出Programmer 執行
你連programmer 都唔係就收皮返屋企飲奶啦

香港姐
但唔咁多人亂黎點有咁易搵工

你out咗啦
fg係30k, 做兩年50k

係，多得啲唔敢眼神接觸嘅毒撚櫬托，啲Interviewer見到我直情流晒口水

我唔信羊巴你得25k

見到啲人不願面對現實咪玩吓膠

香港已經唔使好打得
識用把口稍稍包裝成件事已經好好多

比人炒要預搵唔番呢條數個市唔係咁

Sales 笑到最後，中七畢業，到數就甩身，屌

份人自信啲，人哋問嘢唔駛好 Desperate 咁要 Show off 到長篇大輪拋書包，淨係講重點同一兩個 Real life case 應用就加勁多分。

咁top既IT人就唔會係到怨40歲比人炒啦

搶埋ba份嘢做無人工加架

埋嚟睇啦，證明我偶像唔係少數成功例子

3X 就算啦 50+ 先係決勝點

一個唔係幾做到野幫到手既人嚟講3X K真係非常優待

我偶像既coding能力真係得FG入職兩三個月貨仔

0 dislike

咁咪燈爆晒囉

IT最大問題係中年危機同脫節

係，前期又唔係話賺多人好多，學習時間成本又高，中年高風險，仲要受港女歧視隨時交配權都冇，咁嘅工都吹奏連登真係癲撚左

做緊看更

3X歲做到MGR 都好難WO

香港既bank inhouse perm位人工好低，
係幫bank 做it 既vendor/secondment /contract 比到高人工

大陸人it而家已經好勁
未入行唔好入喇

大陸人XX而家已經好勁
未入行唔好入喇

差幾多？

其實你偶像轉去做ba / sales係咪會稱職好多

我偶像強項唔係工作能力

強項係咪你所缺乏嘅能力？

我偶像好多能力我都無

不斷學習新野懷疑人生

狗屎垃圾都關你事

情緒問題
主要係因為用完即棄
同埋"problem solving" 問題, 表面要你用program去solve problem,
其實就係要你執上一手爛左既code ,但又睇唔明d code,變左壓力過大,有情緒問題

驚人入行爭飯咪吹到IT好低人工好辛苦囉。

入行啦咁，唔撚好後悔